\documentclass[a4paper,14pt]{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc} % любая желаемая кодировка
\usepackage[russian,english]{babel}
\usepackage[pdftex,unicode]{hyperref}
\usepackage{indentfirst} % включить отступ у первого абзаца

\begin{document} % начало документа

№1
\[
dy=f'(x)dx=
\left(\sqrt{1+x^2} \cdot \arctg{x}\right)'dx=
\left(\left(\sqrt{1+x^2}\right)' \cdot \arctg{x} + \sqrt{1+x^2} \cdot \left(\arctg{x}\right)'\right)dx=
\]\[
\left(\frac{1}{2\sqrt{1+x^2}}\cdot 2x  \cdot \arctg{x} + \sqrt{1+x^2} \cdot \frac{1}{1+x^2}\right)dx=
\left(\frac{x \cdot \arctg{x}}{\sqrt{1+x^2}} + \frac{1}{\sqrt{1+x^2}}\right)dx=
\frac{x \cdot \arctg{x} +1 }{\sqrt{1+x^2}}dx
\]

№2

\[
\left( \ln^2{\left( 5^{\cos 3x} + \arcctg \sqrt{1+x^3}  \right)} \right)'=
2 \left(\ln\left(5^{\cos 3x}+\arcctg \sqrt{1+x^3}\right)\right) \cdot \left(\ln{\left( 5^{\cos 3x} + \arcctg \sqrt{1+x^3}  \right)} \right)'
\]\[
\left(\ln{\left( 5^{\cos 3x} + \arcctg \sqrt{1+x^3}  \right)} \right)'=
\frac{\left(  5^{\cos 3x} + \arcctg \sqrt{1+x^3}  \right)'}{ 5^{\cos 3x} + \arcctg \sqrt{1+x^3} }
\]\[
\left( 5^{\cos 3x} + \arcctg \sqrt{1+x^3}  \right)'=
\left( 5^{\cos 3x}\right)' + \left(\arcctg \sqrt{1+x^3}\right)'=
\]\[
\ln 5 \cdot 5^{\cos 3x} \cdot (\cos 3x)' - \frac{\left(\sqrt{1+x^3}\right)'}{1+1+x^3}=
- \ln 5 \cdot 5^{\cos 3x} \cdot \sin 3x \cdot 3 - \frac{3x^2}{2\sqrt{1+x^3}\left( 2+x^3 \right)}
\]

(Последовательно подставить снизу вверх и получить ответ).

№3

\[
y''=
\left( \frac{1}{2x+1}\right)''=
\left(\left( \frac{1}{2x+1}\right)'\right)'=
\left( \frac{-2}{(2x+1)^2}\right)'=
\]\[
-2\left( \frac{1}{(2x+1)^2}\right)'=
-2\left( \frac{-1 \cdot (4x^2+4x+1)'}{(2x+1)^4}\right)=
8\left( \frac{2x+1}{(2x+1)^4}\right)=
\frac{8}{(2x+1)^3}
\]

\end{document} % конец документа
